<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS BAPENDA CIAMIS</title> 
				<description>Bapenda Ciamis, Pajak Daerah</description>
				<link>http://bapenda.ciamiskab.go.id/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Konfigurasi Mesin Mobil, Berikut Jenis dan Kelebihannya</title>
						                <link>http://localhost/bapenda/berita/detail/konfigurasi-mesin-mobil-berikut-jenis-dan-kelebihannya</link>
						                <description>Konfigurasi mesin mobil terdiri atas beberapa jenis. Berikut akan 
kita bahas beberapa jenis konfigurasi mesin pada kendaraan mobil 
tersebut. Mesin mobil sendiri merupakan salah satu komponen mobil yang utama dan memiliki peran sangat penting.
Konfigurasi mesin sendiri adalah istilah penunjuk layout piston pada 
mesin pembakar dalam. Konfigurasi mesin ini memiliki beberapa fungsi 
tersendiri yang tentunya sangat penting. Fungsi pertama sebagai langkah 
memodifikasi mesin agar sesuai perkembangan zaman dan kebutuhan.</description>
					                </item><item>
						                <title>Test berita pelayanan</title>
						                <link>http://localhost/bapenda/berita/detail/test-berita-pelayanan</link>
						                <description>PENGERTIAN BERITA™ Berita adalah informasi yang memuat peristiwa yang telah terjadi.Berita
 adalah informasi baru atau informasi mengenai sesuatu yang sedang 
terjadi, disajikan lewat bentuk cetak, siaran, internet, atau dari mulut
 ke mulut kepada orang ketiga atau orang banyak.Orang yang bertugas mencari berita disebut wartawan, sedangkan orang yang menulis berita disebut jurnalis.SIFAT-SIFAT BERITAFaktual (fakta) = berita yang dimuat/ditayangkan merupakan peristiwa yang nyata (benar-benar terjadi) bukan peristiwa khayalan.Aktual (baru) = berita yang dimuat/ditayangkan di media merupakan peristiwa yang baru/terkini.Merupakan peristiwa yang sudah terjadi.Peristiwanya penting.MENEMUKAN UNSUR-UNSUR/POKOK-POKOK BERITAUntuk
 menyimpulkan isi berita, langkah pertama yang harus dilakukan adalah 
mencari unsur-unsur berita. Unsur-unsur berita dapat dicari menggunakan 
rumus 5 W+ 1 H yang terdiri atas:What (apa) = peristiwa apa yang terjadi.When (kapan) = waktu terjadinya peristiwaWhere (dimana)= tempat terjadinya peristiwaWho (siapa) = siapa yang mengalami peristiwaWhy (mengapa) = mengapa peristiwa tersebut terjadiHow (bagaimana) = bagaimana peristiwa tersebut terjadi</description>
					                </item><item>
						                <title>Bagaimana Jika Berita Keempat judulnya menjadi panjang</title>
						                <link>http://localhost/bapenda/berita/detail/bagaimana-jika-berita-keempat-judulnya-menjadi-panjang</link>
						                <description>Simpulkan isi berita di bawah ini!                Kebakaran Melanda Ibu Kota               
 Kebakaran kembali melanda ibu kota. Api dengan cepat melahap pemukiman 
padat penduduk di daerah Tambora, Jakarta Barat. Peristiwa tersebut 
terjadi ketika warga sedang melaksanakan sholat Tarawih, Minggu (28/7).               
 Turman, ketua RW 11 mengatakan, “Saat peristiwa terjadi, semua warga 
tengah melaksanakan sholat Tarawih di masjid. Api dengan cepat menyebar 
ke rumah warga yang lain, sehingga banyak warga yang tidak sempat 
menyelamatkan harta benda mereka”.                Kebakaran 
diduga disebabkan adanya hubungan arus pendek dari salah satu rumah 
warga. Petugas pemadam kebakaran mengalami kesulitan untuk menjinakan si
 jago merah karena lokasi kebakaran sulit dijangkau petugas. Api baru 
bisa dipadamkan tiga jam kemudian. Tidak ada korban jiwa dalam peristiwa
 ini. Namun, kerugian diperkirakan mencapai ratusan juta rupuah.Untuk menyimpulkan isi berita di atas, langkah pertama adalah mencari 5W + 1H, yaitu:What = kebakaranWhen = Minggu, 28 Juli 2013Where = Tambora, Jakarta BaratWho = warga RW 11 TamboraWhy = adanya hubungan arus pendek dari salah satu rumah wargaHoW = ketika warga sedang sholat tarawih, terjadi konsleting dan api dengan cepat menyebar ke rumah warga yang lain.</description>
					                </item><item>
						                <title>Bagaimana Jika Berita Ketiga Judulnya menjadi sangat panjang</title>
						                <link>http://localhost/bapenda/berita/detail/bagaimana-jika-berita-ketiga-judulnya-menjadi-sangat-panjang</link>
						                <description>Setelah menentukan unsur-unsur beritanya, barulah kita bisa membuat kesimpulannya.Kesimpulan:Kebakaran
 terjadi di daerah Tambora, Jakarta Barat pada hari Minggu, 28 Juli 
2013. Peristiwa tersebut diduga disebabkan adanya hubungan arus pendek 
dari salah satu rumah warga. Warga Tambora yang menjadi korban dalam 
peristiwa tersebut sedang melaksanakan sholat tarawih ketika kebakaran 
terjadi.LANGKAH-LANGKAH MENYIMPULKAN ISI BERITAMembaca/mendengarkan beritaMenentukan unsur-unsur berita (5W+1H)Membuat kesimpulan berdasarkan unsur-unsur berita yang sudah ditemukan.</description>
					                </item><item>
						                <title>Motor Honda CL500, Berbekal Mesin Kapasitas 471 cc</title>
						                <link>http://localhost/bapenda/berita/detail/motor-honda-cl500-berbekal-mesin-kapasitas-471-cc</link>
						                <description>Spesifikasi dan fiturnya, tak perlu kita ragukan lagi. Sebab, rancangan motor ini untuk menghiasi segmen pasar kelas menengah.
Desain
Honda CL500 menonjolkan gaya yang agresif. Mendapatkan beberapa 
desain yang ergonomis, membuatnya semakin mudah untuk kita kendarai 
ketika melewati berbagai macam medan jalan.
Tak hanya agresif, motor ini juga memperlihatkan desain yang kompak. 
Memiliki ukuran dimensi proporsional, panjang 2.175 mm, lebar 830 mm, 
tinggi 1.135 mm, dan bobot 192 kg.
Sementara itu, motor ini memiliki jarak sumbu roda mencapai 1.485 mm dengan ketinggian sedel 790 mm.</description>
					                </item><item>
						                <title>Klakson Keong Terbaik, Berikut Cara Pasang dan Rekomendasinya</title>
						                <link>http://localhost/bapenda/berita/detail/klakson-keong-terbaik-berikut-cara-pasang-dan-rekomendasinya</link>
						                <description>Klakson keong terbaik untuk mobil cukup beragam. Berikut kita bahas 
cara memasangnya dan rekomendasi produk klakson keong yang terbaik. 
Klakson mobil sendiri merupakan salah satu komponen mobil yang memiliki 
peran cukup penting dan harus tersedia.
Klakson yang bisa mengeluarkan suara cukup keras berfungsi memberikan
 tanda pada orang lain. Baik itu pada pengendara lainnya, para pejalan 
kaki, penyeberang jalan dan sebagainya. Kita bisa membunyikan klakson 
untuk berbagai kebutuhan sesuai dengan kondisi kita sendiri.</description>
					                </item></channel>
  	</rss>